司法機構：就有《立場新聞》的錯誤引述作出澄清

司法機構就有網媒一篇報道的錯誤引述，作出澄清；指《立場新聞》星期四引用《金融時報》報道，指稱終審法院首席法官馬道立談及港區國安法的引述，屬於失實錯誤，強調馬道立並無談及或評論國安法，亦無談及國安法對基本法相關條文或法官任命的影響。

對於《金融時報》原文中引述馬道立指，與中國大陸不同，基本法奠定了本港三權分立的依據，司法機構指，馬道立在2014年法律年度開啟典禮的演辭中，作出有關言論時，講述的是基本法下的司法獨立，演辭並無談及內地的情況。

原文網址：

有講都可以當無講
乜個屍法機構連歷史都改變到

抄埋晒啲外國fake news

比FT陰
中共本身係真理部
Msm點玩fake news

馬道立唔係傻，佢點會直線評中國

馬道立緊係唔係傻
見咁玩法渣渣淋走人
拜拜你條尾
你地慢慢玩
睬你地都傻